{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"26","quiz":[{"id":312,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"المركبة تقف في المكان","b":"أن مجال الحركة يكون أقل","c":"يحافظ على خط سير مستقيم","d":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","answer":"4"},{"id":328,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","c":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","d":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","b":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","c":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","d":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","answer":"3"},{"id":307,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","c":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","d":"أي نوع المحرك ديزل.","answer":"1"},{"id":326,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","b":"خطة الثانية .","c":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","d":"خطة الثانيتين .","answer":"4"},{"id":329,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","b":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","c":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","d":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"على العجلات الخلفية فقط.","c":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","d":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","answer":"1"},{"id":304,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","b":"لتمكين حمولة زائدة في المركبة","c":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للاطار","d":"لالصاق الاوساخ والزيوت بالطريق","answer":"1"},{"id":324,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","c":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","d":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","answer":"1"},{"id":305,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","b":"يجب ان لايقل عن 2 سم","c":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","d":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","b":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","c":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","d":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","answer":"4"},{"id":318,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","b":"لكى ترى جيدا","c":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","d":"للاجتياز","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"المشحن او التوربو.","b":"الدينمو او الالترناتور.","c":"البطارية.","d":"محرك بدء الحركة (السلف).","answer":"4"},{"id":317,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط في طريق ليست بلدية","b":"فقط اذا كانت الطريق منحدرة","c":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","d":"في جميع الاحوال","answer":"4"},{"id":327,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","b":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","c":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","d":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","b":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة","c":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","d":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","answer":"4"},{"id":316,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","b":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","c":"مصابيح لتجميل المركبة","d":"لتؤشر للمركبات القادمة أمامنا على خط الوقوف","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام","b":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة","c":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","d":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","answer":"4"},{"id":311,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","b":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","c":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","d":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"1"},{"id":322,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","b":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","c":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","d":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","answer":"3"},{"id":313,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","b":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","c":"عندما تكون العجلات مقفلة","d":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استعمل بشكلٍ مؤقت فرامل الوقوف (الهاندبريك).","b":"استمر بالسير بسرعة لكي تُبرد الفرامل.","c":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","d":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","answer":"4"},{"id":325,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"نعم.","b":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","c":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","d":"كلا.","answer":"1"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","b":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","c":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","d":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"4"},{"id":321,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"بسرعةٍ عالية وبطريق معبدة.","b":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة.","c":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","d":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","answer":"4"},{"id":301,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","b":"لا اهمية لصورة التشغيل","c":"بصورة منفردة","d":"بصورة مشتركة","answer":"3"},{"id":320,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","c":"عدم وقوع حادث.","d":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","b":"نقص في مياه المبرد","c":"نقص في زيت المحرك","d":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","answer":"1"},{"id":302,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","c":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","d":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","answer":"2"},{"id":300,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"استعمال الزامور الهوائي","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","c":"فصل المقطورة عن القاطرة","d":"فحص الزيت","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}